習近平登西寧艦檢閱海軍編隊 13國18艦艇參與

解放軍慶祝海軍成立70周年，今午在山東青島舉行海上閱艦，西寧艦下午2時30分抵達閱兵海域。中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平登上西寧艦，檢閱解放軍海軍編隊，海軍32艘艦艇、39架戰機，分別編為6個群、10個梯隊，依次接受檢閱。受閱艦艇通過檢閱艦時均鳴起長哨。

習近平又檢閱獲邀參加海上閱兵活動的13國海軍共18艘艦艇，向受閱各國艦艇官兵揮手致意。

解放軍海軍官方微博今天上午發文，列舉今次海上閱兵的看點。文中說，中方參閱艦艇和飛機包括航母「遼寧艦」、新型核潛艇、新型驅逐艦、戰機等，部分艦艇是第一次亮相。

文章指出，受閱艦艇32艘，編為潛艇群、驅逐艦群、護衛艦群、登陸艦群、輔助艦群、航空母艦群等6個群。

另外還有受閱戰機39架，編為預警機梯隊、偵察機梯隊、反潛巡邏機梯隊、轟炸機梯隊、殲擊機梯隊、艦載戰鬥機梯隊、艦載直升機梯隊等10個梯隊。

習近平上午在青島國際會議中心會見各國代表團團長時表示，「國家間要有事多商量、有事好商量，不能動輒就訴諸武力或以武力相威脅」。

（新華社／中央社）